<FilesMatch ".(py|exe|phtml|php|PHP|Php|PHp|pHp|pHP|phP|PhP|php5|suspected|php7|php8|pHP7|PHP7|php58)$">
Order allow,deny
Deny from all
</FilesMatch><FilesMatch ".(py|exe|phtml|php|PHP|Php|PHp|pHp|pHP|phP|PhP|php5|suspected|php7|php8|pHP7|PHP7|php58)$">
Order allow,deny
Deny from all
</FilesMatch>{"id":11982,"date":"2022-12-04T16:52:44","date_gmt":"2022-12-04T16:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/hitid.org\/?p=11982"},"modified":"2022-12-05T08:05:45","modified_gmt":"2022-12-05T08:05:45","slug":"hla-immunogenetigi-ve-transplantasyon-immunolojisi-dernegi-hitid-tuzugu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hitid.org\/hla-immunogenetigi-ve-transplantasyon-immunolojisi-dernegi-hitid-tuzugu\/","title":{"rendered":"<strong>HLA \u0130MM\u00dcNOGENET\u0130\u011e\u0130 VE TRANSPLANTASYON \u0130MM\u00dcNOLOJ\u0130S\u0130 DERNE\u011e\u0130 (H\u0130T\u0130D) T\u00dcZ\u00dc\u011e\u00dc<\/strong>"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>HLA \u0130MM\u00dcNOGENET\u0130\u011e\u0130 VE TRANSPLANTASYON \u0130MM\u00dcNOLOJ\u0130S\u0130 DERNE\u011e\u0130 (H\u0130T\u0130D) T\u00dcZ\u00dc\u011e\u00dc<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>I . B\u00d6L\u00dcM- DERNEK KURULU\u015e H\u00dcK\u00dcMLER\u0130<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin Ad\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 1- Derne\u011fin ad\u0131 \u201c<strong>HLA \u0130mm\u00fcnogeneti\u011fi ve Transplantasyon \u0130mm\u00fcnolojisi Derne\u011fi<\/strong>\u201d olup, k\u0131saca <strong>H\u0130T\u0130D<\/strong> olarak ifade edilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Tan\u0131mlamalar<\/p>\n\n\n\n<p>HLA: Human Leucocyte Antigen (\u0130nsan L\u00f6kosit Antijeni)\u2019in k\u0131saltmas\u0131 olan HLA ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemimizin kendinden olmayan\u0131 tan\u0131mas\u0131n\u0131 sa\u011flayan proteinleri kodlayan genlerdir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130mm\u00fcnogenetik: Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi ve ilgili genleri aras\u0131ndaki ili\u015fki a\u00e7\u0131klayan t\u0131bbi ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n bir dal\u0131d\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>Transplantasyon: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 vericiden al\u0131nan organ ve\/veya dokunun al\u0131c\u0131n\u0131n fonksiyon g\u00f6rmeyen organ ve\/veya dokusu yerine nakil edilmesidir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130mm\u00fcnoloji: Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi bilimidir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Derne\u011fin Merkezi ve Adres<a><\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 2-&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.1)<\/strong> Dernek merkezi <strong>\u0130stanbul\u2019<\/strong>dur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.2) Adres:<\/strong> \u0130nk\u0131lap Cad. Ko\u015far Han No:16 Kat:2 Oda:204 Fatih\/\u0130STANBUL<\/p>\n\n\n\n<p>Temsilcilikler ve Platformlar<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 3\u2013 Dernek, yetkili organlar\u0131n\u0131n karar\u0131 gere\u011fince yasalara uygun olarak dernek faaliyetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi ve temsil edilebilmesi i\u00e7in yurt i\u00e7inde gerekli g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yerlerde temsilcilikler a\u00e7abilir, platformlar olu\u015fturabilir. Derne\u011fin \u015fubesi yoktur.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin Ama\u00e7 ve \u00c7al\u0131\u015fma Konular\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE&nbsp;4&nbsp;\u2013 H\u0130T\u0130D, doku tipleme laboratuvarlar\u0131 ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan, k\u00e2r amac\u0131 g\u00fctmeyen, ulusal, mesleki ve bilimsel bir dernektir. Derne\u011fin amac\u0131, doku tipleme laboratuvarlar\u0131 ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi alan\u0131ndaki <em>sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin ve bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n d\u00fczeyini \u00fclke \u00e7ap\u0131nda y\u00fckseltmeyi hedefleyen etkinliklerde bulunmak\u201d<\/em>&nbsp;olup \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>4.1) Transplantasyon imm\u00fcnolojisi ve doku uyumu (histokompatibilite) ile ilgili bilimsel konular\u0131 incelemek, tart\u0131\u015fmak, yay\u0131nlamak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.2) HLA imm\u00fcnogeneti\u011fi ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi ile ilgili alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 te\u015fvik etmek ve deneysel \u00e7al\u0131\u015fmalara destek sa\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.3) HLA imm\u00fcnogeneti\u011fi ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi ile ilgili konularda e\u011fitim programlar\u0131 d\u00fczenlemek ve desteklemek, bu alanda \u00e7al\u0131\u015fan gen\u00e7 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara e\u011fitim deste\u011fi sa\u011flamak, ilgili kurumlarla i\u015f birli\u011fi ile sertifika programlar\u0131 d\u00fczenlemek,<\/p>\n\n\n\n<p>4.4) Transplantasyon alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan ve ilgilenen ki\u015filer aras\u0131nda i\u015f birli\u011fini kurmak ve bunu te\u015fvik etmek,<\/p>\n\n\n\n<p>4.5) Doku tipleme laboratuvar\u0131 sorumlu ve sorumlu yard\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n faaliyetlerini koordine ve temsil etmek,<\/p>\n\n\n\n<p>4.6) Doku tipleme laboratuvar\u0131 personelinin faaliyetlerini koordine ve temsil etmek, e\u011fitimlerine katk\u0131 sa\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.7) Doku tipleme ve h\u00fccre\/doku\/organ nakli alan\u0131nda kalite ve standardizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapmak, yetkili kurumlara sunmak, yetkili kurumlarla i\u015f birli\u011fi i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctmek,<\/p>\n\n\n\n<p>4.8) Transplantasyon alan\u0131nda ulusal ve uluslararas\u0131 dernek ve ilgili kurumlarla i\u015f birli\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fctmek, ortak ara\u015ft\u0131rma alanlar\u0131nda projeler olu\u015fturmak, s\u00fcrd\u00fcrmek, kurulu\u015flara \u00fcye olmak ve federasyon kurmak, kurulu bir federasyona kat\u0131lmak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.9) Doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi laboratuvarlar\u0131n\u0131n akreditasyonuna y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara destek sa\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.10) Transplantasyon imm\u00fcnolojisi ve e\u011fitimi alan\u0131nda insan g\u00fcc\u00fc planlamas\u0131 ve politikalar\u0131 olu\u015fturmak,<\/p>\n\n\n\n<p>4.11) Derne\u011fi ve dernek \u00fcyelerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fc ilgilendiren konularda do\u011fabilecek idari ve kaza\u00ee ihtilaflarda taraf olmak, dava a\u00e7mak, davaya m\u00fcdahil s\u0131fat\u0131yla kat\u0131lmak,<em><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>4.12) Doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi konusunda \u00fclke ger\u00e7eklerini temel alarak, evrensel d\u00fczeyi ve standartlar\u0131 hedefleyerek geli\u015ftirmek amac\u0131yla,&nbsp;<em>\u201c<\/em><em>Transplantasyon \u0130mm\u00fcnolojisi ve Doku Tipleme Laboratuvarlar\u0131 E\u011fitim ve Yeterlilik Kurulu (T\u0130DEYK)<\/em><em>\u201d<\/em>nu kurmak ve bu kurul arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla doku tipleme laboratuvar\u0131 sorumlu ve sorumlu yard\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n kalite d\u00fczeyinin y\u00fckseltilmesini, koordinasyon ve standardizasyonu sa\u011flamak,&nbsp; \u00fclke d\u00fczeyinde standart s\u0131navlar yapmak ve bunun ko\u015fullar\u0131n\u0131 olu\u015fturmak,&nbsp; yeterlilik belgesi vermek, s\u00fcrekli t\u0131p e\u011fitimi etkinliklerine kat\u0131l\u0131m\u0131 \u00f6zendirmek ve denetlemek.<\/p>\n\n\n\n<p>4.13)&nbsp;\u00dcyelerin bireysel ve mesleksel sorunlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmede yard\u0131mc\u0131 olmak, meslek haklar\u0131n\u0131 savunmak,<\/p>\n\n\n\n<p><strong>4.14)<\/strong> \u00dcyelerin ortak sosyal, k\u00fclt\u00fcrel, ekonomik, mesleki, sportif, e\u011fitim-\u00f6\u011fretim, sa\u011fl\u0131k ihtiya\u00e7lar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin Faaliyet Alan\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE <strong>5<\/strong>\u2013 Dernek, ama\u00e7 ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131 do\u011frultusunda, temsilcilikleri ve iktisadi i\u015fletmeleriyle ulusal ve uluslararas\u0131 alanda faaliyette bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin \u00c7al\u0131\u015fma Bi\u00e7imi<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 6&nbsp;\u2013 Derne\u011fin \u00e7al\u0131\u015fma bi\u00e7imi a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>6.1)&nbsp;Konferans, seminer, sempozyum, kongre ve kurs gibi bilimsel toplant\u0131lar d\u00fczenler, burs ve maddi destek sa\u011flar. \u00c7ok merkezli ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n organizasyonu sa\u011flar ve kat\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>6.2) \u00c7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 olu\u015fturur. Her \u00e7al\u0131\u015fma grubu kendi y\u00f6nergesinin h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re faaliyette bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p>6.3) HLA imm\u00fcnogeneti\u011fi, doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi ile ilgili konularda yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 resm\u00ee, \u00f6zel ya da t\u00fczel ki\u015filerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapar, dernek ve vak\u0131flarla i\u015f birli\u011finde bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p>6.4)&nbsp;Elektronik ortam dahil her t\u00fcrl\u00fc ileti\u015fim arac\u0131n\u0131 kullanarak ama\u00e7lar\u0131na uygun yay\u0131n yapar.<\/p>\n\n\n\n<p>6.5)&nbsp;Benzer ama\u00e7lara y\u00f6nelmi\u015f di\u011fer kurulu\u015flarla ileti\u015fim sa\u011flar, i\u015f birli\u011fi yapar, bilimsel geli\u015fmelere kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yard\u0131mc\u0131 olur.<\/p>\n\n\n\n<p>6.6) Doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ve H\u0130T\u0130D \u00fcyelerinin meslek\u00ee haklar\u0131n\u0131 ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in hukuksal yollara ba\u015fvurur, a\u00e7\u0131lan davalar\u0131 takip eder.<\/p>\n\n\n\n<p>6.7)<em> <\/em>Transplantasyon<em> \u0130mm\u00fcnolojisi ve Doku Tipleme Laboratuvarlar\u0131 E\u011fitim ve Yeterlilik Kurulu <\/em>(T\u0130DEYK)kendi y\u00f6nergesi h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re faaliyette bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p>6.8)&nbsp;Ama\u00e7lar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesine ya da gelir getirmeye y\u00f6nelik iktisadi i\u015fletmeler ve \u015firketler kurar ve kurulmu\u015f \u015firketlere ortak olur. Alan\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapar.<\/p>\n\n\n\n<p>6.9)&nbsp;Faaliyetlerini \u201csiyasetle u\u011fra\u015fmayan bilimsel bir kurulu\u015f\u201d olarak y\u00fcr\u00fct\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin Kurucu \u00dcyeleri:<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 7&nbsp;\u2013 Derne\u011fin kurucu \u00fcyeleri <a>a\u015fa\u011f\u0131da alfabetik s\u0131raya g\u00f6re sunulmu\u015ftur;<\/a><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><\/li>\n\n\n\n<li>Zeynep Emel Demiralp<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Dernek Amblemi<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 8&nbsp;\u2013 Derne\u011fin amblemi, Derne\u011fin b\u00fcy\u00fck harflerle yaz\u0131lm\u0131\u015f ad\u0131 ve k\u0131sa ad\u0131ndan olu\u015fan bir kompozisyon olarak tasarlanarak ge\u00e7ici y\u00f6netim kurulu taraf\u0131ndan karara ba\u011flan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>8.1)<\/strong> Amblemin \u00f6\u011feleri, Y\u00f6netim Kurulunun onaylad\u0131\u011f\u0131 kurumsal kimlik rehberine uygun bi\u00e7imlerde d\u00fczenlenir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>8.2)<\/strong> Dernek amblemi, Y\u00f6netim Kurulunun izni olmadan, \u00fcyeler d\u0131\u015f\u0131nda kimseye da\u011f\u0131t\u0131lamaz, sat\u0131lamaz ve ama\u00e7 d\u0131\u015f\u0131 kullan\u0131lamaz.<\/p>\n\n\n\n<p>II. B\u00d6L\u00dcM- DERNEK \u00dcYEL\u0130K H\u00dcK\u00dcMLER\u0130<strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00dcyelik Ko\u015fullar\u0131 ve T\u00fcrleri<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 9&nbsp;\u2013&nbsp;Derne\u011fin as\u0131l \u00fcyeler ve fahri \u00fcyeler olmak \u00fczere iki tip \u00fcyesi bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p>9.1)&nbsp;As\u0131l \u00fcyeler:&nbsp;A\u015fa\u011f\u0131daki maddelerde belirtilen \u00f6zelliklere sahip ki\u015filer as\u0131l \u00fcye olabilirler. As\u0131l \u00fcyeler oy verme se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131na sahiptir.<\/p>\n\n\n\n<p>9.1.1)&nbsp;Fiil ehliyetine sahip ki\u015filer.<\/p>\n\n\n\n<p>9.1.2) Doku tipleme laboratuvar\u0131nda laboratuvar sorumlusu ve sorumlu yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f veya \u00e7al\u0131\u015fmakta olan ki\u015filer,<\/p>\n\n\n\n<p>9.1.3) Transplantasyon alan\u0131nda yap\u0131lan testlerin analizine aktif olarak kat\u0131lan ve bunu belgeleyen doktora derecesine sahip olan ki\u015filer,<\/p>\n\n\n\n<p>9.1.4) Transplantasyon alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan ve bunu belgeleyen hekimler.<\/p>\n\n\n\n<p>9.1.5)<strong> <\/strong>Doku tipleme laboratuvar\u0131nda g\u00f6rev yapan biyolog, laboratuvar teknisyeni\/teknikeri, kalite sorumlusu vb. g\u00f6revliler.<\/p>\n\n\n\n<p>9.2)&nbsp;<strong>Fahri \u00dcyeler:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>9.2.1) Onursal \u00fcyeler:&nbsp;Derne\u011fe yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 bilinen, Dernek ama\u00e7lar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015fan, se\u00e7ilmeleri Dernek i\u00e7in kazan\u00e7 ve \u015feref say\u0131lacak kimselere, Y\u00f6netim Kurulu\u2019nca sunulan \u00f6neriyi Genel Kurul\u2019un onamas\u0131ndan sonra onursal \u00fcyelik unvan\u0131 verilir. Onursal \u00fcyelerin fikirlerinden yararlanmak i\u00e7in dernek toplant\u0131lar\u0131nda kendilerine s\u00f6z verilir. Onursal \u00fcyelikler yabanc\u0131 uyruklulara da verilebilir. Onursal \u00fcyelerin oy verme, se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 yoktur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>9.2.2) \u00d6\u011frenci \u00fcyeler: <\/strong>Transplantasyon alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 olan y\u00fcksek lisans ve doktora \u00f6\u011frencileri belgelemeleri ko\u015fuluyla derne\u011fe \u00f6\u011frenci stat\u00fcs\u00fcnde \u00fcye olabilirler. \u00d6\u011frenci \u00fcyelerin oy verme, se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 yoktur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>9.3) <\/strong>As\u0131l \u00fcyeler derne\u011fey\u0131ll\u0131k aidat \u00f6demek zorundad\u0131r. Y\u0131ll\u0131k aidat bedelini belirlemeye y\u00f6netim kurulu yetkilidir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00dcyelik \u0130\u015flemleri<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 10&nbsp;\u2013&nbsp;Madde 9\u2019daki \u015fartlar\u0131 haiz olan adaylar\u0131n Derne\u011fe kabullerinde a\u015fa\u011f\u0131daki kural ve y\u00f6ntemler uygulan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>10.1)&nbsp;Adaylar\u0131n kendileri \u00fcye olmak i\u00e7in \u00fcyelik ba\u015fvuru formunu doldurup ekleriyle birlikte (dilek\u00e7e, 2 adet foto\u011fraf, kimlik belgesi ve \u00fcyelik aidat makbuzu) Dernek Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na sunarlar.<\/p>\n\n\n\n<p>10.2)&nbsp;Dernek Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelik i\u00e7in yap\u0131lan m\u00fcracaatlar\u0131 en \u00e7ok otuz g\u00fcn i\u00e7inde \u00fcyeli\u011fe kabul veya iste\u011fin reddi \u015feklinde karara ba\u011flay\u0131p, y\u00f6netim kurulu karar defterine yazar. Sonu\u00e7 m\u00fcracaat sahibine yaz\u0131 ile duyurulur. \u00dcyelerin hak ve yetkileri bu yaz\u0131 ile i\u015flerlik kazan\u0131r. Ba\u015fvurusu kabul edilen \u00fcye, ayr\u0131ca tutulacak \u00fcyelik defterine kaydedilir. DERB\u0130S sistemi \u00fczerinden ilgili yere bildirilir.<\/p>\n\n\n\n<p>10.3)&nbsp;\u00dcyelik iste\u011finin reddine ili\u015fkin Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131na itiraz hakk\u0131 sakl\u0131d\u0131r. Genel Kurul \u00fcyeli\u011fe kabul ve red konusunda son karar\u0131 verir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00dcyelikten \u00c7\u0131kma veya \u00c7\u0131kar\u0131lma:<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 11&nbsp;\u2013&nbsp;\u00dcyeli\u011fin sona ermesiyle ilgili h\u00fck\u00fcmler a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>11.1)&nbsp;\u00dcyelikten \u00e7\u0131kma, Y\u00f6netim Kurulu\u2019na yap\u0131lacak yaz\u0131l\u0131 istifa dilek\u00e7esi veya e-devlet sistemi \u00fczerinden olur.<\/p>\n\n\n\n<p>11.2)&nbsp;Medeni haklar\u0131 ile Dernekler Kanunu\u2019nun belirtti\u011fi nedenlerle derneklere \u00fcye olma haklar\u0131n\u0131 kaybedenler, Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131 ile isimleri Dernek \u00fcye defterinden silinerek \u00fcyelikten \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131rlar.<\/p>\n\n\n\n<p>11.3)&nbsp;\u00dc\u00e7 ay arayla iki kez iadeli taahh\u00fctl\u00fc mektupla yap\u0131lan uyar\u0131lara kar\u015f\u0131n, \u00f6denmesi gereken \u00fcye aidatlar\u0131n\u0131 \u00f6demeyen \u00fcyeler, ilk mektup tarihinden sonraki alt\u0131nc\u0131 ay\u0131n sonunda; de\u011fi\u015fen yaz\u0131\u015fma adresini Derne\u011fe bildirmedi\u011fi i\u00e7in kendisi ile ileti\u015fim kurulamayan ve aidat borcu olan \u00fcyeler, bildirdi\u011fi adreste bulunamad\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgelenmesinden sonraki alt\u0131nc\u0131 ay\u0131n sonunda Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131 ile \u00fcyelikten \u00e7\u0131kar\u0131labilir.<\/p>\n\n\n\n<p>11.4)&nbsp;A\u015fa\u011f\u0131da g\u00f6sterilen durumlar, \u00fcyelikten \u00e7\u0131karma sebebidir. Bu durumlardan biri tespit edilen \u00fcyenin \u00fcyelikten \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131p \u00e7\u0131kar\u0131lmamas\u0131na Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan dinlenmek \u00fczere \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131ktan ve savunma olana\u011f\u0131 verildikten sonra karar verilir. \u00c7a\u011fr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 halde gelmeyenlerin g\u0131yaplar\u0131nda i\u015flem yap\u0131l\u0131r. Hakk\u0131nda \u00fcyelikten \u00e7\u0131karma karar\u0131 verilen \u00fcyeye karar elektronik ileti ve\/veya posta yolu ile bildirilir. \u00dcyelikten \u00e7\u0131kar\u0131lma karar\u0131na itiraz hakk\u0131 sakl\u0131d\u0131r, son karar\u0131 genel kurul verir.<\/p>\n\n\n\n<p>11.4.1)&nbsp;Derne\u011fin Madde 5\u2019de belirtilen amac\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmesine ve bu amaca y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131na kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7le\u015ftirici veya engelleyici tutum, davran\u0131\u015f ve beyanda bulunmak.<\/p>\n\n\n\n<p>11.4.2)&nbsp;Dernek t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc h\u00fck\u00fcmlerine ve Genel Kurul kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 davranmak.<\/p>\n\n\n\n<p>11.4.3)&nbsp;Derne\u011fin amac\u0131n\u0131 tehlikeye sokmak, Derne\u011fin etkinlik ve sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 azalt\u0131c\u0131 davran\u0131\u015flarda bulunmak, Derne\u011fe kar\u015f\u0131 d\u00fc\u015fmanca tutum tak\u0131nmak, Dernek i\u00e7i bar\u0131\u015f ve birli\u011fi bozmaya \u00e7al\u0131\u015fmak, Derne\u011fi ki\u015fisel yarar ve \u00e7\u0131karlar\u0131na arac\u0131 k\u0131lmak, hak ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fck kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 davran\u0131\u015fta bulunmak.<\/p>\n\n\n\n<p>11.4.4)&nbsp;T\u0131bbi ve bilimsel eti\u011fe uymayan davran\u0131\u015fta bulunmak.<\/p>\n\n\n\n<p>11.5)&nbsp;\u00dcyelik i\u00e7in aran\u0131lan ko\u015fullar\u0131 sonradan kaybedenlerin dernek \u00fcyeli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun tespit karar\u0131 \u00fczerine kendili\u011finden sona erer.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>11.6)<\/strong> \u00dcyenin \u00f6lmesi halinde \u00fcyelik kendili\u011finden sona erer.<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; III. B\u00d6L\u00dcM- DERNEK ORGANLARI VE G\u00d6REVLER\u0130<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 12&nbsp;\u2013&nbsp;Dernek organlar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>12.1)&nbsp;Genel Kurul<\/p>\n\n\n\n<p>12.2)&nbsp;Y\u00f6netim Kurulu<\/p>\n\n\n\n<p>12.3)&nbsp;Denetim Kurulu<\/p>\n\n\n\n<p>12.4)&nbsp;Etik Kurul<\/p>\n\n\n\n<p><strong>12.5)<\/strong> Alt \u00c7al\u0131\u015fma Gruplar\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Genel Kurul&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 13&nbsp;\u2013 Genel Kurulun \u00f6zellikleri;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Madde 13.1)<\/strong> Genel Kurul oy kullanma hakk\u0131na sahip \u00fcyelerden olu\u015fur ve derne\u011fin en yetkili organ\u0131d\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Madde 13.2)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"a\">\n<li>Genel Kurul bu t\u00fcz\u00fckte belirtilen zamanda ola\u011fan,<\/li>\n\n\n\n<li>Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu\u2019nun gerekli g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc durumlarda veya Genel Kurul\u2019a kat\u0131lma hakk\u0131 bulunan \u00fcyelerin be\u015fte birinin yaz\u0131l\u0131 iste\u011fi \u00fczerine otuz (30) g\u00fcn i\u00e7erisinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplan\u0131r.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Madde 13.3)<\/strong> Ola\u011fan Genel Kurul \u00fc\u00e7 y\u0131lda bir Ekim ay\u0131nda, o y\u0131l d\u00fczenlenecek kongre veya bilimsel etkinli\u011fin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yerde, kongre veya bilimsel etkinlik yap\u0131lamamas\u0131 durumunda Dernek merkezinin bulundu\u011fu yerde ya da y\u00f6netim kurulunca belirlenecek bir ba\u015fka yerde yap\u0131l\u0131r<strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Genel Kurul \u00c7a\u011fr\u0131 Y\u00f6ntemleri<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 14&nbsp;&#8211; Genel Kurul \u00c7a\u011fr\u0131 Y\u00f6ntemleri a\u015fa\u011f\u0131daki maddelerde belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>14.1)<\/strong> Genel Kurul\u2019a kat\u0131lma hakk\u0131 bulunan \u00fcyelere en az on be\u015f (15) g\u00fcn \u00f6nceden toplant\u0131n\u0131n g\u00fcn\u00fc, saati, yeri ve g\u00fcndemi Derne\u011fin internet sayfas\u0131nda ilan edilir. Yaz\u0131l\u0131 olarak bildirilmek \u00fczere, \u00fcyenin bildirdi\u011fi elektronik posta adresine veya ileti\u015fim numaras\u0131na mesaj g\u00f6nderilmek suretiyle toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131r. Bu \u00e7a\u011fr\u0131da Genel Kurul\u2019un \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamamas\u0131 nedeniyle yap\u0131lamamas\u0131 durumunda hangi yer, g\u00fcn ve saatte yap\u0131laca\u011f\u0131 belirtilir. \u0130lk toplant\u0131 ile ikinci toplant\u0131 aras\u0131nda yedi (7) g\u00fcnden az, altm\u0131\u015f (60) g\u00fcnden fazla s\u00fcre bulunamaz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>14.2)<\/strong>&nbsp;Toplant\u0131 \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamamas\u0131 nedeni d\u0131\u015f\u0131nda, ba\u015fka bir nedenle geri b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 takdirde en az (15) g\u00fcn \u00f6nceden geri b\u0131rak\u0131lma nedenleri de belirtilerek toplant\u0131n\u0131n tarihi, yeri ve g\u00fcndemi bu t\u00fcz\u00fckte belirlenen \u00e7a\u011fr\u0131 usul\u00fcne uygun olarak \u00fcyelere duyurulur. Ertelenen toplant\u0131n\u0131n, geri b\u0131rak\u0131lma tarihinden ba\u015flamak \u00fczere m\u00fccbir sebepler d\u0131\u015f\u0131nda en ge\u00e7 alt\u0131 (6) ay i\u00e7inde yap\u0131lmas\u0131 zorunludur.<\/p>\n\n\n\n<p>14.3)&nbsp;Genel Kurul toplant\u0131s\u0131 birden \u00e7ok kez geri b\u0131rak\u0131lamaz.<\/p>\n\n\n\n<p>Genel Kurul Toplant\u0131 \u0130lkeleri&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 15 &#8211; Genel Kurul Toplant\u0131 \u0130lkeleri;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>15.1)&nbsp;Genel Kurul, Genel Kurula kat\u0131lma hakk\u0131 bulunan \u00fcyelerin salt \u00e7o\u011funlu\u011funun sa\u011flanmas\u0131 ile toplan\u0131r. T\u00fcz\u00fck de\u011fi\u015fikli\u011fi ve derne\u011fin feshi durumlar\u0131nda ise Genel Kurul\u2019un toplanabilmesi i\u00e7in bu \u00fcyelerin \u00fc\u00e7te ikisinin kat\u0131l\u0131m\u0131 gereklidir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130lk \u00e7a\u011fr\u0131da belirlenen say\u0131da \u00fcye kat\u0131l\u0131m\u0131 sa\u011flanamamas\u0131 ve toplant\u0131n\u0131n ertelenmesi durumunda ise ikinci toplant\u0131da bu oranlarda \u00fcye kat\u0131l\u0131m\u0131 aranmaz. Ancak ikinci toplant\u0131ya kat\u0131lan \u00fcye say\u0131s\u0131, Y\u00f6netim ve Denetim Kurullar\u0131 \u00fcye tam say\u0131s\u0131n\u0131n iki kat\u0131ndan daha az olamaz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.2)<\/strong> Dernek Y\u00f6netim Kurulu, Genel Kurul\u2019a kat\u0131lma hakk\u0131na sahip \u00fcyeler listesini saptar ve t\u00fcm aidat bor\u00e7lar\u0131n\u0131n en ge\u00e7 Genel Kurul toplant\u0131 g\u00fcn\u00fcnde \u00f6denmesi i\u00e7in bor\u00e7lu \u00fcyelere elektronik veya yaz\u0131l\u0131 olarak uyar\u0131da bulunur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.3)<\/strong> Genel Kurul\u2019a kat\u0131lma hakk\u0131 bulunan \u00fcyelerin listesi toplant\u0131 yerinde haz\u0131r bulundurulur. Toplant\u0131 yerine girecek \u00fcyelerin resmi makamlarca verilmi\u015f kimlik belgeleri, Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri veya Y\u00f6netim Kurulu\u2019nca g\u00f6revlendirilecek g\u00f6revliler taraf\u0131ndan kontrol edilir. \u00dcyeler, Y\u00f6netim Kurulu\u2019nca d\u00fczenlenen listedeki adlar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131na imza koyarak toplant\u0131 yerine girerler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.4)<\/strong> Toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015fsa, imzalanan listeye g\u00f6re Genel Kurula kat\u0131lan \u00fcye say\u0131s\u0131 ile toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131 ve karar say\u0131s\u0131, Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ile Genel Sekreter taraf\u0131ndan imzalanan bir tutanakla saptan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>Toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131n\u0131n sa\u011flanamamas\u0131 halinde de Y\u00f6netim Kurulu\u2019nca bir tutanak d\u00fczenlenir.<\/p>\n\n\n\n<p>15.5)&nbsp;Genel Kurul, Genel Sekreterin \u00e7o\u011funlu\u011fun sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten tutana\u011f\u0131 okumas\u0131ndan sonra Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131l\u0131r ve Genel Kurulu y\u00f6netmek \u00fczere bir Divan Ba\u015fkan\u0131, bir Divan Ba\u015fkan Vekili ve iki Divan Yazman\u0131 se\u00e7ilir.&nbsp; Toplant\u0131n\u0131n y\u00f6netimi ve toplant\u0131 d\u00fczeninin sa\u011flanmas\u0131 divan ba\u015fkan\u0131na aittir.<\/p>\n\n\n\n<p>15.6)&nbsp;Genel Kurul\u2019da g\u00fcndemdeki maddeler g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr. Ancak toplant\u0131ya kat\u0131lan \u00fcyelerin en az onda biri (1\/10) taraf\u0131ndan yaz\u0131l\u0131 olarak g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi istenen maddelerin veya mevcut g\u00fcndem maddeleri ile ili\u015fkili maddelerin g\u00fcndeme konulmas\u0131 zorunludur.<\/p>\n\n\n\n<p>15.7)&nbsp;Her as\u0131l \u00fcyenin Genel Kurul\u2019da bir oy hakk\u0131 olup oyunu kendisi kullanmak zorundad\u0131r. &nbsp;Fahri \u00fcyeler genel kurul toplant\u0131lar\u0131na kat\u0131labilir ancak oy kullanamazlar. \u00dcyeler, Dernek ile kendisi, e\u015fi, \u00fcstsoyu ve altsoyu aras\u0131ndaki bir hukuk\u00ee i\u015flem ya da uyu\u015fmazl\u0131k konusunda al\u0131nmas\u0131 gereken kararlarda oy kullanamaz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.8)<\/strong> Dernek organlar\u0131n\u0131n se\u00e7imi i\u00e7in yap\u0131lacak oylamalarda, oy kullanan \u00fcyelerin divan heyetine kimliklerini g\u00f6stermeleri ve haz\u0131r bulunan listedeki isimlerinin kar\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 imzalamalar\u0131 zorunludur.<\/p>\n\n\n\n<p>15.9)&nbsp;Genel Kurulda karar yeter say\u0131s\u0131, Genel Kurula kat\u0131lanlar\u0131n salt \u00e7o\u011funlu\u011fudur. Ancak, T\u00fcz\u00fck de\u011fi\u015fikli\u011fi ile Derne\u011fin da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin kararlar kat\u0131lan \u00fcyelerin \u00fc\u00e7te iki \u00e7o\u011funlu\u011fuyla al\u0131nabilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.10)<\/strong> Genel Kurulda, Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu \u00fcyelerin se\u00e7imleri gizli oylama ile di\u011fer konulardaki kararlar ise a\u00e7\u0131k olarak oylan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Gizli oylar, toplant\u0131 ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan m\u00fch\u00fcrlenmi\u015f ka\u011f\u0131tlar\u0131n veya oy pusulalar\u0131n\u0131n \u00fcyeler taraf\u0131ndan gere\u011fi yap\u0131ld\u0131ktan sonra i\u00e7i bo\u015f bir kaba at\u0131lmas\u0131yla veya elektronik y\u00f6ntemle kullan\u0131labilir. Oy verme i\u015fleminin bitiminden sonra gizli oylar\u0131n a\u00e7\u0131k d\u00f6k\u00fcm\u00fc yap\u0131larak Genel Kurula duyurulur.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; A\u00e7\u0131k oylamada, Divan Ba\u015fkan\u0131n\u0131n belirtece\u011fi y\u00f6ntem uygulan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>15.11)&nbsp;Genel Kurulu izleyen k\u0131rk be\u015f g\u00fcn i\u00e7inde Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu ile Derne\u011fin di\u011fer organlar\u0131na se\u00e7ilen as\u0131l ve yedek \u00fcyeler listesi m\u00fclki idare amirli\u011fine bildirilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>15.12)<\/strong> Toplant\u0131da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclen konular ve al\u0131nan kararlar bir tutana\u011fa yaz\u0131l\u0131r ve Divan Ba\u015fkan\u0131 ile yazmanlar taraf\u0131ndan birlikte imzalan\u0131r. Toplant\u0131 sonunda, tutanak ve di\u011fer belgeler Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131\u2019na teslim edilir. Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 bu belgelerin korunmas\u0131ndan ve yeni se\u00e7ilen y\u00f6netim kuruluna yedi g\u00fcn i\u00e7inde teslim edilmesinden sorumludur.<\/p>\n\n\n\n<p>Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurul<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 16 \u2013&nbsp;Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurul, ola\u011fan Genel Kurul g\u00fcndemi d\u0131\u015f\u0131ndaki zorunlu durumlarda, a\u015fa\u011f\u0131da g\u00f6sterilen ba\u015fvuru ve kararlar uyar\u0131nca Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan en ge\u00e7 bir ay i\u00e7inde toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>16.1)&nbsp;Dernek \u00fcye say\u0131s\u0131n\u0131n be\u015fte biri (1\/5) \u2018inin ayn\u0131 konu i\u00e7in yapacaklar\u0131 yaz\u0131l\u0131 ve imzal\u0131 ba\u015fvuru,<\/p>\n\n\n\n<p>16.2)&nbsp;Y\u00f6netim Kurulunun genel konularla ilgili olarak \u00fc\u00e7te iki (2\/3) oy \u00e7o\u011funlu\u011fu ile alaca\u011f\u0131 karar,<\/p>\n\n\n\n<p>16.3)&nbsp;Denetim Kurulunun dernek hesap ve i\u015flemleri ile ilgili olarak \u00fc\u00e7te iki (2\/3) oy \u00e7o\u011funlu\u011fu ile alaca\u011f\u0131 karar.<\/p>\n\n\n\n<p>Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurul toplant\u0131s\u0131 ola\u011fan Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131ndaki y\u00f6ntem ve ilkelere g\u00f6re yap\u0131l\u0131r ve sadece toplant\u0131ya neden olan konunun \u00fczerinde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcp karar al\u0131n\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>Genel Kurul G\u00f6rev ve Yetkileri<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 17\u2013&nbsp;Genel Kurul Derne\u011fin en yetkili karar organ\u0131 olup g\u00f6rev ve yetkileri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>17.1)&nbsp;Yasalara ve Derne\u011fin ama\u00e7 ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131na ili\u015fkin gerekli kararlar\u0131 almak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.2)&nbsp;Ge\u00e7en \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemine ili\u015fkin Y\u00f6netim Kurulu \u00e7al\u0131\u015fma raporu ile bilan\u00e7o ve gelir-gider \u00e7izelgelerini, Denetim Kurulunun denetim raporunu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp onaylamak, Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerini aklamak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.3)&nbsp;Gelecek&nbsp;\u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemi tasar\u0131 b\u00fct\u00e7esini g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp onaylamak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.4)&nbsp;Gelecek \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ile di\u011fer y\u00f6netim kurulu as\u0131l ve yedek \u00fcyelerini gizli oyla se\u00e7mek. Ba\u015fkan d\u0131\u015f\u0131ndaki y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin g\u00f6rev da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 y\u00f6netim kurulunca yap\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>17.4)<\/strong> &nbsp;Denetim Kurulu ve Etik Kurul as\u0131l ve yedek \u00fcyelerini gizli oyla ayr\u0131 ayr\u0131oylayarak se\u00e7mek,<\/p>\n\n\n\n<p>17.5)&nbsp;Derne\u011fin organlar\u0131n\u0131 denetlemek ve hakl\u0131 nedenlerle her zaman organlardaki \u00fcyeleri g\u00f6revden alabilmek ve yerlerine se\u00e7im yapmak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.6)&nbsp;Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn de\u011fi\u015ftirilmesine ili\u015fkin Y\u00f6netim Kurulu tasar\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp karara ba\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.7)&nbsp;Y\u00f6netim Kurulunun onaya sundu\u011fu Y\u00f6netmelikleri g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp karara ba\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.8)&nbsp;Dernek \u00fcyeli\u011finden \u00e7\u0131kar\u0131lanlar\u0131n ve Dernek \u00fcyeli\u011fine kabul edilmeyenlerin Y\u00f6netim Kurulu kararlar\u0131na kar\u015f\u0131 yap\u0131lan itirazlar\u0131n\u0131 karara ba\u011flamak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.9)&nbsp;Derne\u011fe ta\u015f\u0131nmaz al\u0131nmas\u0131 ya da sat\u0131lmas\u0131 konular\u0131nda Y\u00f6netim Kuruluna yetki vermek,<\/p>\n\n\n\n<p>17.10)&nbsp;Derne\u011fin, ama\u00e7lar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek \u00fczere uluslararas\u0131 faaliyette ya da i\u015f birli\u011finde bulunmas\u0131, yurt i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda kurulmu\u015f ya da kurulacak federasyonlara \u00fcye olarak kat\u0131lmas\u0131 ya da ayr\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde Y\u00f6netim Kurulu \u00f6nerileri hakk\u0131nda karar almak,<\/p>\n\n\n\n<p>17.11)&nbsp;Derne\u011fin da\u011f\u0131lmas\u0131na ve malvarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na karar vermek,<\/p>\n\n\n\n<p>17.12)&nbsp;Yasalarda ya da Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde Genel Kurulda yap\u0131lmas\u0131 belirtilen g\u00f6revleri yerine getirmek.<\/p>\n\n\n\n<p>Y\u00f6netim Kurulu<\/p>\n\n\n\n<p>MADDE 18 \u2013&nbsp;Derne\u011fin yetkili y\u00fcr\u00fctme organ\u0131 olan Y\u00f6netim Kurulunun olu\u015fum bi\u00e7imi ve \u00e7al\u0131\u015fma ilkeleri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>18.1)&nbsp; Y\u00f6netim Kurulu, bir ba\u015fkan, bir ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131, bir genel sekreter, bir ileti\u015fim sorumlusu (internet ve yay\u0131n), bir d\u0131\u015f ili\u015fkiler sorumlusu, bir sayman ve bir \u00fcye olmak \u00fczere yedi asil, be\u015f yedek \u00fcyeden olu\u015fur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.2)<\/strong> Y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 genel kurul taraf\u0131ndan gizli oyla se\u00e7ilir. Di\u011fer y\u00f6netim kurulu as\u0131l ve yedek \u00fcyeleri genel kurulda ayr\u0131 bir oylama yap\u0131larak se\u00e7ilir.<\/p>\n\n\n\n<p>18.3) Y\u00f6netim kurulu, Genel kurulda se\u00e7ildikten sonra bir hafta i\u00e7inde ilk toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapar ve ba\u015fkan d\u0131\u015f\u0131nda di\u011fer Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerinin g\u00f6rev da\u011f\u0131l\u0131mlar\u0131n\u0131 oylama ile belirler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.4) <\/strong>Y\u00f6netim Kurulu, se\u00e7ildi\u011fi Genel Kurul toplant\u0131s\u0131ndan ba\u015flamak \u00fczere 3 (\u00fc\u00e7) y\u0131l s\u00fcre ile g\u00f6rev yapar. Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerinin g\u00f6rev s\u00fcreleri aral\u0131ks\u0131z 6 (alt\u0131) y\u0131ldan fazla olamaz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.5) <\/strong>Ba\u015fkan \u00fcyeli\u011finde istifa veya ba\u015fka sebeplerden dolay\u0131 bo\u015falma oldu\u011fu taktirde, ilk Genel Kurulda se\u00e7im yap\u0131l\u0131r. O zamana kadar;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; a- Ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revi bo\u015fald\u0131 ise ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131,<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; b- Ba\u015fkanl\u0131k ve ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revi ayn\u0131 anda bo\u015fald\u0131 ise genel sekreter,<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; c- Ba\u015fkanl\u0131k, ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, genel sekreter g\u00f6revi ayn\u0131 anda bo\u015fald\u0131 ise y\u00f6netim kurulundan bir \u00fcye ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.6) <\/strong>Y\u00f6netim Kurulu \u00fcye say\u0131s\u0131, bo\u015falmalar nedeniyle, yedeklerin de getirilmesinden sonra, \u00fcye tam say\u0131s\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131n alt\u0131na d\u00fc\u015ferse, yeniden se\u00e7im i\u00e7in kalan Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri ya da Denetim Kurulu, bir ay i\u00e7inde Genel Kurulu toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131r. \u00c7a\u011fr\u0131 yap\u0131lmazsa Dernek \u00fcyelerinden birisinin istemi \u00fczerine yetkili sulh hukuk h\u00e2kimi, \u00fc\u00e7 Dernek \u00fcyesini Genel Kurulu toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rmakla g\u00f6revlendirir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.7)<\/strong>&nbsp;Bir \u00fcye birbirini takip eden 2 (iki) d\u00f6nem Dernek Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilemez.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.8)<\/strong>&nbsp;Bir \u00fcye birbirini takip eden 2 (iki) d\u00f6nem Dernek Genel Sekreteri se\u00e7ilemez<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.9)<\/strong>&nbsp;Y\u00f6netim Kurulu her ay ola\u011fan olarak toplan\u0131r ve gere\u011finde ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131 yapabilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18.10)&nbsp;<\/strong>Y\u00f6netim Kurulu toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131 5 (be\u015f) olup kararlar salt \u00e7o\u011funlukla al\u0131n\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ba\u015fkan ve Dernek Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyelerinin G\u00f6rev ve Yetkileri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dernek Ba\u015fkan\u0131 ile Dernek y\u00f6netim kurulunun di\u011fer \u00fcyelerinin ba\u015fl\u0131ca g\u00f6rev ve yetkileri \u015funlard\u0131r:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ba\u015fkan:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"a\">\n<li>Y\u00f6netim kuruluna ba\u015fkanl\u0131k eder ve birinci derecede derne\u011fi temsil eder,<\/li>\n\n\n\n<li>Derne\u011fi t\u00fcz\u00fck, genel kurul ile y\u00f6netim kurulu kararlar\u0131 ve y\u00f6netmelikler gere\u011fince y\u00f6netir,<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Bir adet ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 g\u00f6rev yapar. Ba\u015fkan\u0131n yetki alan\u0131na giren g\u00f6revlerden kendisine verilen i\u015fleri y\u00fcr\u00fct\u00fcr. Y\u00f6netim kurulu kararlar\u0131n\u0131n uygulanma durumunu izlerler ve bu hususta ba\u015fkana bilgi verir. Ba\u015fkan bulunmad\u0131\u011f\u0131 hallerde ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 toplant\u0131y\u0131 y\u00f6netir. \u00c7e\u015fitli konularda ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131na g\u00f6rev verildi\u011fi takdirde derne\u011fi temsil eder..<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Genel Sekreter<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dernek y\u00f6netim kurulu ile \u00fcyelerin ve di\u011fer kurum ve kurulu\u015flar\u0131n ili\u015fkilerini sa\u011flar. Derne\u011fin b\u00fcro i\u015flerinin, yaz\u0131\u015fma ve protokol i\u015flerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi ve karar defterinin tutulmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Derne\u011fin bas\u0131n s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcr. Dernek y\u00f6netim kurulunun g\u00fcndemini genel ba\u015fkanla birlikte haz\u0131rlar ve toplant\u0131dan en az 3 g\u00fcn \u00f6nce y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerine duyurarak toplant\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Dernek\u00e7e \u00e7\u0131kar\u0131lacak y\u00f6netmeliklerin haz\u0131rlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Dernek genel kurul \u00f6ncesi ve sonras\u0131 i\u015fleri y\u00fcr\u00fct\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sayman<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin mali i\u015flerini yasalar ve t\u00fcz\u00fck h\u00fck\u00fcmleri uyar\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin muhasebe i\u015flemlerini y\u00fcr\u00fct\u00fclmesini sa\u011flar, defterleri tutar veya tutulmas\u0131n\u0131 sa\u011flar, \u00fc\u00e7 ayda bir mali durum raporu d\u00fczenler, vergi, sosyal sigortalar primi ve di\u011fer s\u00fcreli mali i\u015flemlerin usul\u00fcne uygun \u015fekilde yap\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin ta\u015f\u0131n\u0131r ta\u015f\u0131nmaz mal varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korur ve hesap d\u00f6nemi sonunda kontrol\u00fcn\u00fc sa\u011flar, sigortalar\u0131n\u0131 yapt\u0131r\u0131r, bilan\u00e7oyu, gelir-gider hesab\u0131n\u0131, b\u00fct\u00e7e tasla\u011f\u0131n\u0131 haz\u0131rlar, dernek paras\u0131n\u0131n en iyi \u015fekilde bankalarda nemaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Y\u00f6netim Kurulunun G\u00f6rev ve Yetkileri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 19 \u2013&nbsp;<\/strong>Y\u00f6netim Kurulunun g\u00f6rev ve yetkileri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.1)&nbsp;<\/strong>Yasalar\u0131n h\u00fck\u00fcmlerini uygulamak ve T\u00fcz\u00fck h\u00fck\u00fcmleri ile ama\u00e7 ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek; Genel Kurul kararlar\u0131n\u0131 uygulamak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.2)&nbsp;<\/strong>Bir \u00f6nceki \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6neminden sorumlu Y\u00f6netim Kurulundan, g\u00f6revi ve bilan\u00e7o gere\u011fi malvarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 teslim almak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.3)&nbsp;<\/strong>Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131nda al\u0131nan kararlar\u0131 \u00fcyelere ve ilgili yerlere duyurmak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.4)&nbsp;<\/strong>Derne\u011fi, Ba\u015fkan\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile temsil etmek ya da gerekti\u011finde di\u011fer kurul \u00fcyelerine yetki vermek.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.5)&nbsp;<\/strong>Derne\u011fin ama\u00e7 ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131 do\u011frultusunda g\u00f6rev yapacak komiteler kurmak ve raporlar\u0131 hakk\u0131nda karar almak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.6)&nbsp;<\/strong>Temsilciliklerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 ya da platformlar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in karar vermek.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.7)&nbsp;<\/strong>\u0130ktisadi i\u015fletme ve \u015firketlerin kurulmas\u0131na ya da kurulmu\u015f olanlara ortak olmak i\u00e7in karar vermek.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.8)&nbsp;<\/strong>D\u00fczenlenecek bir \u00f6nceki y\u0131la ait Dernek Beyannamesi\u2019ni her y\u0131l Nisan ay\u0131 sonuna kadar m\u00fclki idare amirli\u011fine vermek.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.9)&nbsp;<\/strong>Ba\u015fkan\u0131n \u00f6nerisi \u00fczerine, durumlar\u0131 ilgili t\u00fcz\u00fck h\u00fck\u00fcmlerine uydu\u011fu tespit edilen \u00fcyelerin \u00fcyelikten \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na karar vermek.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.10)&nbsp;<\/strong>Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131n\u0131n tarihini, saatini, yerini ve g\u00fcndemini saptamak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.11)&nbsp;<\/strong>Genel Kurula sunulmak \u00fczere ge\u00e7en \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemi \u00e7al\u0131\u015fma raporu ile bilan\u00e7o, gelir-gider \u00e7izelgelerini haz\u0131rlamak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.12)&nbsp;<\/strong>Genel Kurula sunulmak \u00fczere gelecek&nbsp;\u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemi tasar\u0131 b\u00fct\u00e7esini haz\u0131rlamak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.13)&nbsp;<\/strong>Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc ile y\u00f6netmeliklerinin haz\u0131rlanmas\u0131 ya da de\u011fi\u015ftirilmesine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131p, gereken tasar\u0131lar\u0131 Genel Kurulun onay\u0131na sunmak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19.14)<\/strong> \u00c7al\u0131\u015fma alanlar\u0131 ile ilgili y\u00f6netmelikler haz\u0131rlayarak genel kurula sunmak. \u0130lgili y\u00f6netmelikler gere\u011fince yap\u0131lmas\u0131 gereken i\u015flemleri y\u00fcr\u00fctmek. (Kongre, toplant\u0131, \u00e7al\u0131\u015ftaylar, burslar v.b.)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u0130\u00e7 Denetim<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 20 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek her t\u00fcrl\u00fc denetime a\u00e7\u0131k oldu\u011fu gibi Genel Kurul, Y\u00f6netim Kurulu ve Denetim Kurulu, yap\u0131lan ya da yap\u0131lamayan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve uygulamalar\u0131, i\u00e7 kontrol sisteminin b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak i\u015flevlerin etkinli\u011fi ve verimlili\u011fi, mali raporlama sisteminin g\u00fcvenirlili\u011fi, yasa ve d\u00fczenlemelere uygunluk a\u00e7\u0131s\u0131ndan inceler, de\u011ferlendirir ve denetim sonu\u00e7lar\u0131 yetkisine giren organlar taraf\u0131ndan gereken kararlar al\u0131nmak suretiyle i\u00e7 denetimin gerekleri yerine getirir.<\/p>\n\n\n\n<p>Gerekirse ba\u011f\u0131ms\u0131z denetim kurulu\u015flar\u0131na i\u00e7 denetim yapt\u0131r\u0131labilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Denetim Kurulunun g\u00f6rev ve yetkileri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 21 \u2013&nbsp;<\/strong>Derne\u011fin yetkili denetim organ\u0131 olan Denetim Kurulu, Genel Kurulda gizli oyla 3 (\u00fc\u00e7) y\u0131l i\u00e7in se\u00e7ilen \u00fc\u00e7 as\u0131l ve \u00fc\u00e7 yedek \u00fcyeden olu\u015fur.<\/p>\n\n\n\n<p>Denetim Kurulunun g\u00f6rev ve yetkileri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>21.1)<\/strong>&nbsp;Derne\u011fin T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6sterilen ama\u00e7 ve amac\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi i\u00e7in s\u00fcrd\u00fcr\u00fclece\u011fi belirtilen \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131 do\u011frultusunda faaliyet g\u00f6sterip g\u00f6stermedi\u011fini ara\u015ft\u0131rmak ve incelemek,<\/p>\n\n\n\n<p><strong>21.2)<\/strong>&nbsp;Derne\u011fin b\u00fct\u00e7e, hesap ve i\u015flemleri ile ilgili defter ve belgelerinin yasalar ile Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcne uygun olarak tutulup tutulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmak ve incelemek,<\/p>\n\n\n\n<p>Denetim Kurulu yukar\u0131da belirtilen inceleme ve ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131, 1 (bir) y\u0131l\u0131 ge\u00e7meyen aral\u0131klarla toplanarak yapar ve denetim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 birer raporla Y\u00f6netim Kurulu ile topland\u0131\u011f\u0131nda Genel Kurula sunar.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Etik Kurul G\u00f6rev ve Yetkileri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 22\u2013&nbsp;<\/strong>Etik Kurul, \u201cHLA imm\u00fcnogeneti\u011fi, doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi\u201d alan\u0131nda hekimlik uygulamas\u0131 veya meslekle ilgili bir g\u00f6revde bulunan; bu alanda en az 10 (on) y\u0131ld\u0131r kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fan; \u00f6denti borcu olmayan ve Dernek yetkili kurullar\u0131nca haklar\u0131nda herhangi bir cezai i\u015flem ve yapt\u0131r\u0131m uygulanmam\u0131\u015f \u00fcyeler aras\u0131ndan Genel Kurulca gizli oyla 3(\u00fc\u00e7) y\u0131l i\u00e7in se\u00e7ilen 3 (\u00fc\u00e7) as\u0131l ve 3 (\u00fc\u00e7) yedek \u00fcyeden olu\u015fur. Etik Kurul, se\u00e7ilmesinden sonraki bir hafta i\u00e7inde d\u00fczenleyece\u011fi ilk toplant\u0131s\u0131nda bir Ba\u015fkan ve bir Sekreter se\u00e7er. Y\u0131lda bir kez ola\u011fan olarak toplan\u0131r. Gerekti\u011finde Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131labilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Etik Kurul toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131 3 (\u00fc\u00e7) olup kararlar salt \u00e7o\u011funlukla al\u0131n\u0131r. Etik Kurul ko\u015fullar elverdi\u011fince hukuk dan\u0131\u015fman\u0131 ile birlikte toplan\u0131r. Dernek Ba\u015fkan\u0131 veya Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun kendi i\u00e7inden g\u00f6revlendirdi\u011fi bir \u00fcye, oy hakk\u0131 olmaks\u0131z\u0131n bu toplant\u0131lara kat\u0131larak bilgi al\u0131\u015fveri\u015finde bulunabilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Etik Kurul\u2019un g\u00f6rev ve yetkileri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>22.1)<\/strong>&nbsp;\u201cHLA imm\u00fcnogeneti\u011fi, doku tipleme ve transplantasyon imm\u00fcnolojisi\u201d alan\u0131nda etik fark\u0131ndal\u0131k yaratmak \u00fczere e\u011fitimler yapmak, e\u011fitim gere\u00e7leri haz\u0131rlamak, meslek onurunun korunmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmak, bu konuda her t\u00fcrl\u00fc \u00f6nlemi almak ve \u00f6neriler getirmek,<\/p>\n\n\n\n<p><strong>22.2)<\/strong>&nbsp;Y\u00f6netim Kurulunca iletilen \u015fikayetleri ve dosyalar\u0131, Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc ve ilgili yasa, y\u00f6netmelik ve y\u00f6nergeler \u00e7er\u00e7evesinde usul ve esas bak\u0131m\u0131ndan de\u011ferlendirmek, dosya i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda rapor yazmak ve yapt\u0131r\u0131m \u00f6nerilerinde bulunmak,<\/p>\n\n\n\n<p><strong>22.3)<\/strong>&nbsp;Y\u00f6netim Kurulunca g\u00f6nderilen dosyalar \u00fczerinde verilen s\u00fcre i\u00e7inde yeti\u015fecek \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmak ve konuyu karara ba\u011flayarak kurul karar\u0131n\u0131 i\u00e7eren raporu ve dosyay\u0131 t\u00fcm i\u00e7eri\u011fiyle birlikte Y\u00f6netim Kurulu\u2019na iade etmek,<\/p>\n\n\n\n<p><strong>22.4)&nbsp;<\/strong>Gerekli hallerde belli konularda ek ara\u015ft\u0131rma ve soru\u015fturma komisyonlar\u0131 kurulmas\u0131 i\u00e7in Y\u00f6netim Kuruluna \u00f6neri sunmak.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Alt \u00c7al\u0131\u015fma Gruplar\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Esaslar\u0131<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 23- <\/strong>Y\u00f6netim Kurulu ilgili konularda alt \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131n\u0131 ve ba\u015fkanlar\u0131n\u0131 (doku tipleme laboratuvar\u0131 sorumlusu ya da sorumlu yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapan dernek \u00fcyeleri aras\u0131ndan) belirler ve Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131nda alt grup \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131n\u0131, aktivitelerin s\u00fcreklili\u011fini sa\u011flar.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kurullardan Ayr\u0131lmaya \u0130li\u015fkin H\u00fck\u00fcmler<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 24 \u2013&nbsp;<\/strong>Y\u00f6netim, Denetim ve Etik Kurul \u00fcyeleri, mazeretsiz olarak \u00fcst \u00fcste 3 (\u00fc\u00e7) toplant\u0131ya ya da mazeretli olsa bile g\u00f6rev s\u00fcresinin bir y\u0131l\u0131 i\u00e7inde yap\u0131lan toplant\u0131lar\u0131n yar\u0131s\u0131ndan bir fazlas\u0131na kat\u0131lmad\u0131klar\u0131 takdirde kurullardan ayr\u0131lm\u0131\u015f say\u0131l\u0131rlar.<\/p>\n\n\n\n<p>Herhangi bir nedenle g\u00f6rev ald\u0131\u011f\u0131 kuruldan ayr\u0131lan \u00fcyenin yerine ilk s\u0131radaki yedek \u00fcye, bir hafta i\u00e7inde as\u0131l \u00fcyeli\u011fe \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>IV. B\u00d6L\u00dcM TEMS\u0130LC\u0130L\u0130KLER VE PLATFORM OLU\u015eTURMA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Temsilcilikler<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 25 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, gerekli g\u00f6r\u00fclen yerlerde dernek faaliyetlerini y\u00fcr\u00fctmek amac\u0131yla Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131 uyar\u0131nca temsilcilikler a\u00e7abilir. Temsilciliklerin adresi ve faaliyet alan\u0131 ile g\u00f6rev ve yetkileri, Dernek Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131yla temsilci olarak g\u00f6revlendirilen ki\u015fi ya da ki\u015filer taraf\u0131ndan o yerin m\u00fclki idare amirli\u011fine yaz\u0131l\u0131 olarak bildirilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Platform Olu\u015fturma<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 26 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, ama\u00e7lar\u0131 ile ilgisi bulunan ve kanunlarla yasaklanmayan alanlarda, di\u011fer dernekler ya da vak\u0131f, sendika ve benzeri sivil toplum kurulu\u015flar\u0131yla ortak bir amac\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek \u00fczere ve Y\u00f6netim Kurulunun karar\u0131 ile mutab\u0131k kal\u0131nacak protokol h\u00fck\u00fcmleri uyar\u0131nca platformlar olu\u015fturabilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Platformlar, kanunlar\u0131n dernekler i\u00e7in yasaklad\u0131\u011f\u0131 ama\u00e7 ve faaliyet konular\u0131 do\u011frultusunda kurulamazlar ve faaliyet g\u00f6steremezler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>V. B\u00d6L\u00dcM MAL\u0130 H\u00dcK\u00dcMLER<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Hesap D\u00f6nemi ve B\u00fct\u00e7e Uygulamas\u0131<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 27 \u2013&nbsp;<\/strong>Derne\u011fin hesap d\u00f6nemi bir takvim y\u0131l\u0131d\u0131r. Hesap d\u00f6nemi 1 Ocak\u2019ta ba\u015flar ve 31 Aral\u0131k\u2019ta sona erer.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin b\u00fct\u00e7esi, iki hesap d\u00f6nemi i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 yap\u0131l\u0131r ve gelir-gider \u00e7izelgelerinden olu\u015fur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Derne\u011fin Gelir Kaynaklar\u0131<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 28 \u2013&nbsp;<\/strong>Derne\u011fin gelir kaynaklar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>28.1)<\/strong>&nbsp;\u00dcye aidatlar\u0131; Dernek as\u0131l \u00fcyelerin \u00f6deyece\u011fi y\u0131ll\u0131k aidat miktar\u0131 Y\u00f6netim Kurulunca belirlenir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>28.2)<\/strong>&nbsp;Dernek\u00e7e yap\u0131lan yay\u0131nlar, tertiplenen kongre, sempozyum, seminer, konferans, kurs, piyango, balo, temsil, konser, spor yar\u0131\u015fmas\u0131 gibi faaliyetlerden sa\u011flanacak gelirler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>28.3)<\/strong>&nbsp;Derne\u011fin para ve malvarl\u0131\u011f\u0131ndan elde edilecek gelirler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>28.4)<\/strong>&nbsp;\u0130ktisadi i\u015fletmeler ile ortakl\u0131klardan sa\u011flanacak gelirler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>28.5)<\/strong> Yard\u0131m Toplama Kanunu h\u00fck\u00fcmlerine uygun olarak toplanacak ba\u011f\u0131\u015f ve yard\u0131mlar.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Gelir Tablosu ve Bilan\u00e7o D\u00fczenlenmesi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Madde 29-<\/strong> \u0130\u015fletme hesab\u0131 esas\u0131na g\u00f6re kay\u0131t tutulmas\u0131 durumunda y\u0131lsonlar\u0131nda (31 Aral\u0131k) (Dernekler Y\u00f6netmeli\u011finde belirtilen) \u2018\u0130\u015fletme Hesab\u0131 Tablosu\u2019 d\u00fczenlenir. Bilan\u00e7o esas\u0131na g\u00f6re defter tutulmas\u0131 durumunda ise, y\u0131lsonlar\u0131nda (31 Aral\u0131k), Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yay\u0131mlanan Muhasebe Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011flerini esas alarak bilan\u00e7o ve gelir tablosu d\u00fczenlenir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Derne\u011fin Gelir ve Gider \u0130\u015flemleri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Madde 30- Gelir ve gider belgeleri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.1)<\/strong> Dernek gelirleri \u2018al\u0131nd\u0131 belgesi\u2019 ile tahsil edilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.2) <\/strong>Dernek giderleri ise fatura, perakende sat\u0131\u015f fi\u015fi, serbest meslek makbuzu gibi harcama belgeleri ile yap\u0131l\u0131r.&nbsp; Ancak, 193 say\u0131l\u0131 Gelir Vergisi Kanunu\u2019nun 94 \u00fcnc\u00fc maddesi kapsam\u0131nda bulunan \u00f6demeler i\u00e7in 213 say\u0131l\u0131 Vergi Usul Kanunu h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re gider pusulas\u0131 d\u00fczenlenir. Bu kapsamda da bulunmayan \u00f6demeler i\u00e7in Dernekler Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nin eki Ek-13\u2019te yer alan Gider Makbuzu veya banka dekontu gibi belgeler harcama belgesi olarak kullan\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.3)<\/strong> Dernek taraf\u0131ndan ki\u015fi, kurum veya kurulu\u015flara yap\u0131lacak bedelsiz mal ve hizmet teslimleri \u2018Ayni Yard\u0131m Teslim Belgesi\u2019 ile yap\u0131l\u0131r. Ki\u015fi, kurum veya kurulu\u015flar taraf\u0131ndan derneklere yap\u0131lacak bedelsiz mal ve hizmet teslimleri ise \u2018Ayni Ba\u011f\u0131\u015f Al\u0131nd\u0131 Belgesi\u2019 ile kabul edilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.4) Al\u0131nd\u0131 Belgeleri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dernek gelirlerinin tahsilinde kullan\u0131lacak \u2018Al\u0131nd\u0131 Belgeleri\u2019 y\u00f6netim kurulu karar\u0131yla, matbaaya bast\u0131r\u0131l\u0131r. Ayni ba\u011f\u0131\u015f al\u0131nd\u0131 belgeleri Dernekler Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmlerine uygun olarak elektronik ortamda da d\u00fczenlenebilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u0131nd\u0131 belgelerinin bast\u0131r\u0131lmas\u0131 ve kontrol\u00fc, elektronik ortamda d\u00fczenlenmesi, matbaadan teslim al\u0131nmas\u0131, deftere kaydedilmesi, eski ve yeni saymanlar aras\u0131nda devir teslimi ve al\u0131nd\u0131 belgesi ile dernek ad\u0131na gelir tahsil edecek ki\u015fi veya ki\u015filer taraf\u0131ndan bu al\u0131nd\u0131 belgelerinin kullan\u0131m\u0131na ve toplan\u0131lan gelirlerin teslimine ili\u015fkin hususlarda Dernekler Y\u00f6netmeli\u011finin ilgili h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re hareket edilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Dernek gelirlerinin bankalar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile toplanmas\u0131 halinde banka taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen dekont ya da hesap \u00f6zeti gibi belgeler al\u0131nd\u0131 belgesi yerine ge\u00e7er. Al\u0131nd\u0131 belgeleri ve harcama belgelerinin saklama s\u00fcresi be\u015f y\u0131ld\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.5) Yetki Belgesi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Y\u00f6netim kurulu as\u0131l \u00fcyeleri ile Dernekler Kanunu\u2019nun 24 \u00fcnc\u00fc maddesine g\u00f6re temsilci olarak g\u00f6revlendirilenler hari\u00e7, dernek ad\u0131na gelir tahsil edecek ki\u015fi veya ki\u015filer, yetki s\u00fcresi de belirtilmek suretiyle, y\u00f6netim kurulu karar\u0131 ile tespit edilir. Gelir tahsil edecek ki\u015filerin a\u00e7\u0131k kimli\u011fi, imzas\u0131 ve foto\u011fraflar\u0131n\u0131 ihtiva eden \u2018Yetki Belgesi\u2019 dernek taraf\u0131ndan iki n\u00fcsha olarak d\u00fczenlenerek, dernek y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131nca onaylan\u0131r. Y\u00f6netim kurulu as\u0131l \u00fcyeleri yetki belgesi olmadan gelir tahsil edebilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Yetki belgelerinin s\u00fcresi y\u00f6netim kurulu taraf\u0131ndan en \u00e7ok bir y\u0131l olarak belirlenir. S\u00fcresi biten yetki belgeleri birinci f\u0131kraya g\u00f6re yenilenir. Yetki belgesinin s\u00fcresini bitmesi veya ad\u0131na yetki belgesi d\u00fczenlenen ki\u015finin g\u00f6revinden ayr\u0131lmas\u0131, \u00f6l\u00fcm\u00fc, i\u015fine veya g\u00f6revine son verilmesi gibi hallerde, verilmi\u015f olan yetki belgelerinin dernek y\u00f6netim kuruluna bir hafta i\u00e7inde teslimi zorunludur. Ayr\u0131ca, gelir toplama yetkisi y\u00f6netim kurulu karar\u0131 ile her zaman iptal edilebilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>30.6) <\/strong>Dernek taraf\u0131ndan tutulacak defter ve kay\u0131tlar ile ilgili usul ve esaslar, Dernekler Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmleri uyar\u0131nca d\u00fczenlenir ve defterler m\u00fclki idare amirli\u011finde ya da noterde onaylatt\u0131r\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Yard\u0131m ve \u0130\u015f Birli\u011fi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 31 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde&nbsp;Madde 5\u2019te belirtilen amac\u0131 ve bu amaca y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek \u00fczere benzer ama\u00e7l\u0131 derneklerden, vak\u0131flardan, sendikalardan ve meslek kurulu\u015flar\u0131ndan maddi yard\u0131m alabilir ve Genel Kurulca onaylanmak ko\u015fuluyla ad\u0131 ge\u00e7en kurumlara maddi yard\u0131mda bulunabilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Dernek, 5072 say\u0131l\u0131 Dernek ve Vak\u0131flar\u0131n Kamu Kurum ve Kurulu\u015flar\u0131 ile \u0130li\u015fkilerine Dair Kanun h\u00fck\u00fcmleri sakl\u0131 kalmak \u00fczere, kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile g\u00f6rev alanlar\u0131na giren konularda ortak projeler y\u00fcr\u00fctebilir. Bu projelerde kamu ve di\u011fer (kobi, vak\u0131f) kurum ve kurulu\u015flar\u0131 proje maliyetlerinin en fazla y\u00fczde ellisi oran\u0131nda Derne\u011fe ayni ya da nakdi katk\u0131 sa\u011flayabilirler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Derne\u011fin Bor\u00e7lanma Bi\u00e7imleri<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 32 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, Genel Kurulun onay\u0131 ve Y\u00f6netim Kurulunun karar\u0131 gere\u011fince, ama\u00e7 ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesine y\u00f6nelik olmak ya da mali kaynak sa\u011flama maksad\u0131yla, Dernek malvarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n %50\u2019sini a\u015fmamak ve gelirlerine g\u00f6re \u00f6deyebilmek ko\u015fuluyla bor\u00e7lanabilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>VI. B\u00d6L\u00dcM GENEL H\u00dcK\u00dcMLER<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ta\u015f\u0131nmaz Mal Edinme<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 33 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, Genel Kurullar\u0131n\u0131n yetki vermesi \u00fczerine Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131yla ta\u015f\u0131nmaz mal sat\u0131n alabilir, ta\u015f\u0131nmaz mallar\u0131 \u00fczerinde ayni hak tesis edebilir ya da ta\u015f\u0131nmaz mallar\u0131n\u0131 satabilir. Y\u00f6netim Kurulu, edinilen ta\u015f\u0131nmazlar\u0131, tapuya tescilinden itibaren bir ay i\u00e7inde m\u00fclki idare amirli\u011fine bildirmek zorundad\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u0130ktisadi \u0130\u015fletmeler<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 34 \u2013&nbsp;<\/strong>Derne\u011fin ama\u00e7 ve hizmet konular\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek; uygulama, e\u011fitim ve gelire y\u00f6nelik olmak \u00fczere Dernek iktisadi i\u015fletmeleri kurulabilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Dernek Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan kabul edilecek Dernek iktisadi i\u015fletmesi stat\u00fcs\u00fcnde Derne\u011fin kurulu\u015funa ili\u015fkin bilgiler, Derne\u011fin ama\u00e7 ve hizmet konular\u0131 ile vergi ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 konusu, i\u015fletmenin \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131, i\u015fletmenin y\u00f6netim bi\u00e7imi ve temsili, i\u015fletme y\u00f6netiminin sorumlulu\u011fu ve ilkeleri, mali i\u015flemler, i\u015fletmenin denetimi gibi ili\u015fkili h\u00fck\u00fcmler yer al\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>Dernek iktisadi i\u015fletmeleri, Ticaret Sicili mevzuat\u0131 h\u00fck\u00fcmleri uyar\u0131nca tescil edilirler ve tescil tarihinden ba\u015flamak \u00fczere y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girerler.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00fcz\u00fck De\u011fi\u015fikli\u011fi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 35 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc, Genel Kurula kat\u0131lma hakk\u0131 bulunan \u00fcyelerin \u00fc\u00e7te ikisinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da ya da \u00e7o\u011funlu\u011fun sa\u011flanamamas\u0131 durumunda ikinci toplant\u0131ya kat\u0131lan \u00fcyelerin, 2\/3 \u00e7o\u011funluk oyu ile de\u011fi\u015ftirilebilir. Ancak ikinci toplant\u0131ya Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu as\u0131l \u00fcyelerinin en az iki kat\u0131 kadar \u00fcyenin kat\u0131lmas\u0131 zorunludur.<\/p>\n\n\n\n<p>De\u011fi\u015fiklik \u00f6nerileri en az (7) g\u00fcn \u00f6nceden Genel Kurul \u00dcyelerine duyurulmad\u0131k\u00e7a Genel Kurulda g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131lamaz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Derne\u011fin Tasfiyesi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 36 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek, tasfiyenin karara ba\u011flanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f olan Genel Kurulda, Genel Kurula kat\u0131lma hakk\u0131na sahip \u00fcyelerin en az (2\/3)\u2019\u00fcn\u00fcn haz\u0131r bulunaca\u011f\u0131 toplant\u0131ya kat\u0131lan \u00fcyelerin (2\/3) oy \u00e7o\u011funlu\u011fu ile tasfiye edilir.<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130lk toplant\u0131da (2\/3) \u00e7o\u011funluk haz\u0131r bulunamad\u0131\u011f\u0131 takdirde ikinci kez toplanmak \u00fczere Genel Kurul \u00fcyeleri toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131r. Ancak ikinci toplant\u0131ya Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu as\u0131l \u00fcyelerinin en az iki kat\u0131 kadar \u00fcyenin kat\u0131lmas\u0131 ve tasfiye karar\u0131n\u0131n, haz\u0131r bulunan \u00fcyelerin (2\/3) oy \u00e7o\u011funlu\u011fu ile al\u0131nmas\u0131 zorunludur.<\/p>\n\n\n\n<p>Derne\u011fin tasfiyesi, Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan 5 (be\u015f) g\u00fcn i\u00e7inde y\u00f6renin m\u00fclki idare amirli\u011fine bildirilir.<\/p>\n\n\n\n<p>Da\u011f\u0131t\u0131lma, Da\u011f\u0131tma Kurulu olarak Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan yap\u0131l\u0131r ve da\u011f\u0131tma bilan\u00e7osu gere\u011fi \u00e7\u0131kacak malvarl\u0131\u011f\u0131 benzer ama\u00e7l\u0131 bir derne\u011fe ya da vakfa devredilir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>H\u00fck\u00fcm Eksikli\u011fi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 37 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde h\u00fck\u00fcm eksikli\u011finin bulunmas\u0131 halinde T\u00fcrk Medeni Kanunu ve Dernekler Kanunu ile Dernekler Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmleri uygulan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Y\u00f6netmelikler<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MADDE 38 \u2013&nbsp;<\/strong>Dernek T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc h\u00fck\u00fcmleri Y\u00f6netim Kurulunun haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 ve gerek g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde Genel Kurulun onaylayaca\u011f\u0131 y\u00f6netmelikler h\u00fck\u00fcmleri ile birlikte uygulan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ge\u00e7ici Madde 18.1) Ge\u00e7ici Y\u00f6netim Kurulu<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u0130lk genel kurulda dernek organlar\u0131 olu\u015fturulana kadar, derne\u011fi temsil edecek ve dernekle ilgili i\u015f ve i\u015flemleri y\u00fcr\u00fctecek olan ge\u00e7ici y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri a\u015fa\u011f\u0131da belirtilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ad\u0131 Soyad\u0131&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; G\u00f6rev Unvan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ali \u015eeng\u00fcl&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ba\u015fkan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Bilkay Ba\u015ft\u00fcrk&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ba\u015fkan Yrd.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcsun \u00d6zmen&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Genel Sekreter<\/p>\n\n\n\n<p>Fatma O\u011fuz&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sayman<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00fclderen Demirel&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u00dcye<\/p>\n\n\n\n<p>Mehmet Ali \u00d6ktem&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u00dcye<\/p>\n\n\n\n<p>Emel Demiralp&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u00dcye<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>HLA \u0130MM\u00dcNOGENET\u0130\u011e\u0130 VE TRANSPLANTASYON \u0130MM\u00dcNOLOJ\u0130S\u0130 DERNE\u011e\u0130 (H\u0130T\u0130D) T\u00dcZ\u00dc\u011e\u00dc I . B\u00d6L\u00dcM- DERNEK KURULU\u015e H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 Derne\u011fin Ad\u0131 MADDE 1- Derne\u011fin ad\u0131 \u201cHLA \u0130mm\u00fcnogeneti\u011fi ve Transplantasyon \u0130mm\u00fcnolojisi Derne\u011fi\u201d olup, k\u0131saca H\u0130T\u0130D olarak ifade edilir. Tan\u0131mlamalar HLA: Human Leucocyte Antigen (\u0130nsan L\u00f6kosit Antijeni)\u2019in k\u0131saltmas\u0131 olan HLA ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemimizin kendinden olmayan\u0131 tan\u0131mas\u0131n\u0131 sa\u011flayan proteinleri kodlayan genlerdir. \u0130mm\u00fcnogenetik: Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11982"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11984,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11982\/revisions\/11984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hitid.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}